\documentclass{article}

\title{Insiemi numerici}
\author{Francesco Noacco}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}

\begin{document}
\maketitle
\section{Ripasso}

$\mathbb{N}, \mathbb{Z}, \mathbb{Q}, \mathbb{R}$ \\

\begin{itemize}
    \item Cardinalità: il numero di elementi nell'insieme
    \item Numerosità: riuscire a contare gli elementi da uno all'altro
\end{itemize}

\section{Teorema}
$\mathbb{R}$ \textbf{non è numerabile} \\

\textit{Dimostrazione} (per assurdo): \\
Supponiamo $\mathbb{R}$ numerabile \\
Creo tabella, in ogni riga tutti i numeri reali \\
Vado in diagonale partendo dalle cifre dopo la virgola \\
$\Longrightarrow$ Cambio tutte le cifre, così sarà diverso in almeno una cifra da qualsiasi altro numero nella tabella.

\section{Numeri Reali}
Definizione geometrica: Retta continua, non posso sparpagliarli o distanziarli tra di loro

Se un'insieme è equipotente ai numeri reali, si dice che ha l'equipotenza del continuo
Esempi: $\mathbb{C}, \mathbb{R}^2, \mathbb{R}^3, \mathbb{R}^4$

\section{Proprietà algebriche numeri reali}
\begin{itemize}
    \item Proprietà commutativa della somma
    \item Proprietà associativa della somma
    \item Esistenza dello 0                     $\Longrightarrow x + 0 = x \forall x$
    \item Esistenza dell'opposto                $\Longrightarrow x + (-x) = 0 \forall x$
    \item Proprietà commutativa del prodotto
    \item Proprietà associativa del prodotto
    \item Esistenza dell'1                      $\Longrightarrow x \times 1 = x \forall x$
    \item Esitenza del reciproco                $\Longrightarrow \forall x \ne 0 \in \mathbb{R}, x \times \frac{1}{x} = 1$
    \item Proprietà distributiva                $\Longrightarrow$ Lega strettamente somma e prodotto
\end{itemize}

\end{document}